# Мультипроцессинг в методах оптимизации.

## Общая постановка задачи

Берем любой метод оптимизации из прошлого года, самостоятельно его реализуем на чем угодно. Для вычисления целевой функции используем мультипроцессинг/пулл потоков. Должно быть: команда для целевой функции задается в настройках, результат распарсивается.

## Метод оптимизации

Генетический алгоритм

## Описание входных данных
В качестве входных данных метода выступает конфигурации.

Параметры целевой функции - объекты типа double.

Параметры конфигурационного файла:
* cellFunction - команда для вызова целевой функции
* params - количество параметров целевой функции
* limit - ограничение значения параметров [-limit; limit]
* kj, zj - параметры генетического алгоритма
* maxIter - максимальное количество итераций
* backupIter - количество итераций для back up

В качестве разделителя параметр - значение выступает: "="

### Запуск программы
Для запуска программы:
 * Перейдите в дирректорию с проектом
 * ./gradlew bootRun --args="<путь к конфигурационному файлу>"
 * файл с результато будет находится в дирректории запуска под именем out.txt
 * При backUp промежуточные результаты сохраняются в директории запуска под именем backUpFile.txt
### Запуск примера
 Для запуска примера, из дирректории проекта используйте команду:
 ./gradlew bootRun --args="examples/first/input_1.txt"
